# DEPLOY_ANSIBLE
***
## Репозиторий проекта StarTradeCapital
#### Содержимое:
Подборка ролей, шаблонов и плейбуков для автоматизации установки СПО
***
#### Общее описание:
Репозиторий ansible содержит в себе inventory-файлы, переменные, роли, плейбуки и файлы относящиеся к проекту StarTradeCapital.
Помимо этого в ansible подключен репозиторий (как submodule) ansible-common, который содержит общепроектные роли и плейбуки.

Ведутся работы по минимизации сущностей в ansible и перенос общих ролей в ansible-common.
***
#### Использование:
##### Требуемая версия ansible -- не ниже 2.6.3
##### Первоначальное клонирование репозитория:

```
git clone git@gitlab.com:startradecapital/vagrant-vm.git
git submodule init
git submodule update
```
##### *Обязательное требование к имени пользователя и email-адресу*
После клонирования любого репозитория убедитесь, что вы выставили верное имя пользователя и email, которые будут указаны в
commit-сообщении.
Для глобальной настройки user.name и user.email
выполните (в результате в домашней директории пользователя будет добавлены соответствующие строки в файл .gitconfig):
```
git config --global user.name 'Имя Фамилия'
git config --global user.email 'рабочий-email'
```

Для локального (только для этого репозитория) задания user.name и user.email выполните (в результате в директории репозитория в файл .git/config будут добавлены соответствующие строки):
```
git config user.name 'Имя Фамилия'
git config user.email 'офисный-email'
```

##### Обновление репозитория:
- Неправильно:

```
git pull
git push
```
- Правильно:

```
git fetch
git rebase origin/master
git push

git fetch && git rebase orging/master = git pull --rebase
```

- Короче, но все равно правильно

```
git pull -r
git push
```


# Tрудно запомнить? Открываем настройки  .gitconfig, в секции [alias] добавляем

```
  ppush = !"git pull -r && git push"
```

# Теперь, когда хотим отправить изменения, просто набираем

```
git ppush

```


Типичная ситуация: некий человек забирает к себе репозиторий, после чего делает
коммит и отправляет изменения обратно. Между последним обновлением и коммитом
могут пройти часы и даже дни (в 95% из-за лени и невнимательности). За время
между последним pull-ом и попыткой push-а могут накопиться изменения, которые
конфликтуют с изменениями, сделанными нашим героем, и если не делать rebase -
система автоматически делает merge (`git pull` это алиас для `git fetch; git merge`).
Merge оставляет кучу мусора в дереве, rebase делает историю линейной.
В нашем случае плодить ветки нецелесообразно.

***

#### Полезные ссылки:
##### Информация по git-submodule

В принципе вся работа с git-submodule заключается в двух командах, которые указаны в разделе о первоначальном клонировании репозитория, если же хочется понять чуть больше, то

https://git-scm.com/book/ru/v1/%D0%98%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D1%8B-Git-%D0%9F%D0%BE%D0%B4%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D1%83%D0%BB%D0%B8

#### **TODO**:

